{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"heavy","quizNumber":"21","quiz":[{"id":311,"question":"اذا كانت كمية الزيت ناقصة في الكرتير ( حوض الزيت)","a":"يجب إيقاف المركبة وإيقاف المحرك عن العمل فورا .","b":"يجب التوجه إلى أقرب كراج لإصلاح الخلل .","c":"يجب إضافة الكمية الناقصة .","d":"يجب اضافة الكمية الناقصة عند تشحيم المركبة","answer":"3"},{"id":314,"question":"اذا كان ضغط الهواء في الاطارات غير صحيح فالاطارات تتلف بسرعة","a":"هذا صحيح بالنسبة للعجلات الامامية فقط","b":"صحيح","c":"غير صحيح","d":"لا اهمية للامر","answer":"2"},{"id":316,"question":"يرينا مقياس ضغط الزيت","a":"كمية الزيت في الكارتير","b":"نوعية الزيت وموعد تغييره","c":"صلاحية فيلتر الزيت","d":"اذا كان الزيت يصل الى جميع الأجزاء المتحركه في المحرك","answer":"4"},{"id":309,"question":"ما هي وظيفة البطارية","a":"فصل التيار الكهربائي","b":"قياس التيار الكهربائي","c":"توليد التيار الكهربائي","d":"خزن التيار الكهربائي","answer":"4"},{"id":313,"question":"كيف نلاحظ ان حزام المروحة قد انقطع","a":"عندما تضيء ساعة الامبير وترتفع درجة حرارة الماء في المحرك","b":"عندما تسمع صوتا غريبا من المحرك","c":"عند فتح غطاء المحرك","d":"عندما يتوقف المحرك عن العمل","answer":"1"},{"id":301,"question":"ما هي وظيفة التشوك (الخانق) في المركبة؟","a":"ايصال الكهرباء بصورة سريعة للمحرك","b":"تكوين خليط غني بالهواء لتسهيل تشغيل المحرك وخصوصا في الصباح","c":"تكوين خليط غني بالوقود لتسهيل تشغيل المحرك بالجو البارد وخصوصا في الصباح","d":"تسخين المحرك","answer":"3"},{"id":321,"question":"يضيء مصباح تحذير الأضواء في لوحة المقاييس ( التابلو ) :","a":"عندما نستعمل نور الالتقاء","b":"عندما نستعمل الضوء الواطىء","c":"عندما نستعمل الضوء العالي","d":"عندما نستعمل مصابيح الوقوف","answer":"3"},{"id":327,"question":"عند نقل حمولة سائبة (رمل او ما شابه ذلك) في مركبة تجارية:","a":"لا يجوز ان يزيد ارتفاع الحمولة السائبة عن ارتفاع جوانب صندوق المركبة مع تغطيتها بغطاء مناسب.","b":"لا يجوز ان يزيد ارتفاع الحمولة السائبة عن 3.5م من سطح الطريق.","c":"لا يجوز ان يزيد ارتفاع الحمولة السائبة عن 4م من سطح الطريق.","d":"لا توجد اهمية للارتفاع المهم ان تغطى بغطاء مناسب.","answer":"1"},{"id":307,"question":"يجب ان يكون ضغط الهواء في الاطارات","a":"حسب عرض الاطار","b":"حسب تعليمات القانون","c":"حسب تعليمات المنتج","d":"حسب مساحة لمس الاطار","answer":"3"},{"id":306,"question":"ما هو ترتيب العمليات اللازمة لتغيير عجل ؟","a":"فتح برغيين متقابلين اولا ثم رفع المركبة وفتح باقي البراغي","b":"فتح جميع البراغي تماما ثم رفع العجل","c":"فتح البراغي قليلا ، رفع المركبة ثم فتح البراغي تماما","d":"رفع العجل اولا ثم فتح جميع البراغي","answer":"3"},{"id":329,"question":"اذا سجلت في رخصة المركبة سرعة محدودة مسموحة","a":"ممنوع تعدي هذه السرعة في جميع الاحوال","b":"يجوز تعدي هذه السرعة اذا وجدت في الطريق اشارة تسمح بذلك","c":"يجوز تعدي هذه السرعة في طريق سريعة فقط","d":"يجوز تعدي هذه السرعة في طريق خارج المدن فقط","answer":"1"},{"id":322,"question":"في المركبات الحديثة يوجد مصباح لجهاز الفرامل يضيء","a":"عندما تسخن بطانة الفرامل","b":"في كل حالة عند عدم استعمال فرامل اليد","c":"في كل حالة عند استعمال فرامل الرجل","d":"عندما يكون هناك نقص في سائل الفرامل","answer":"4"},{"id":320,"question":"يجب تغيير الزيت في حوض الزيت / الكارتير","a":"عندما تشعر بأن كثافة الزيت عالية جداً","b":"حسب تعليمات سلطة الترخيص","c":"بعد عدد من الكيلومترات حسب تعليمات المنتج","d":"عندما تكون كمية الزيت داخل المحرك أقل من المطلوب","answer":"3"},{"id":300,"question":"ما هي وظيفة الكاربوريتر في المركبة؟","a":"تنظيف الوقود الذي يدخل الى خزان الوقود","b":"مزج البخار في داخل المحرك","c":"لتحرير البخار الذي يتكون من حرارة المحرك","d":"مزج الهواء بالوقود بغية احداث خليط يحترق لتشغيل المحرك","answer":"4"},{"id":315,"question":"يرينا مقياس السرعة","a":"سرعة دوران عجلة المحرك","b":"سرعة دوران المحرك","c":"سرعة العجلات المسننة في جهاز الغيارات","d":"سرعة سير المركبة  كم / ساعة","answer":"4"},{"id":302,"question":"الخليط من الوقود والهواء الضروري لتشغيل المحرك يتكون","a":"في الرادياتر","b":"في الكارتير","c":"في الكاربوريتر","d":"في المولد","answer":"3"},{"id":318,"question":"يرينا مقياس الوقود","a":"كمية الوقود في خزان الوقود","b":"نوعية الوقود وعدد الاوكتان فيه","c":"عدد الكيلومترات التي قطعتها المركبة","d":"صلاحية جهاز الوقود","answer":"1"},{"id":317,"question":"عندما لا يمكن تشغيل المحرك ، وتشعر برائحة الوقود، وهناك شك بأن الكاربوريتر مشبع","a":"عليك الانتظار قليلا الى أن يتبخر الوقود ، بعد ذلك تشغل المحرك","b":"عليك الاستمرار بتشغيل المحرك الى أن يتبخر الوقود","c":"عليك التشغيل بفترات قصيرة الى أن يشتعل الوقود","d":"عليك التشغيل لتضيف وقود للكاربوريتر","answer":"1"},{"id":325,"question":"في اي نوع من المركبات التجارية يجب ان تكون فيه مطفأة حريق ؟","a":"في المركبات التجارية التي يزيد وزنها الاجمالي عن 15 طن","b":"في المركبات التجارية التي تحمل مواد مشتعلة فقط","c":"في المركبات التجارية التي يزيد وزنها الاجمالي عن 4000 كغم","d":"في كل مركبة تجارية مهما كان وزنها الاجمالي المسموح به","answer":"4"},{"id":312,"question":"انت تسير بمركبة ، وتشعر بان عملية المقود تختلف عما كان بالامس ،فما عليك عمله","a":"ان  توقف المركبة وان نغير العجلات الامامية فيما بينهما","b":"ان نضيف حالا زيت لمحور المقود","c":"ان نشد برغي المقود داخل المركبة","d":"ان تتوجه حالا للكراج لاصلاح المقود","answer":"4"},{"id":323,"question":"اي نوع من المركبات الشاحنة يجب ان تزود بفرامل العادم (الاكزوست بريك)؟","a":"شاحنة وزنها الاجمالي 8000 كغم وما فوق","b":"شاحنة وزنها الاجمالي 4000 كغم وما فوق","c":"شاحنة وزنها الاجمالي 6000 كغم وما فوق","d":"شاحنة وزنها الاجمالي 5000 كغم وما فوق","answer":"1"},{"id":308,"question":"عندما يتوقف محرك البنزين بصورة فجائية فما عليك فحصه أولا","a":"اذا كان هناك ماء كافي في الراديتر","b":"اذا كان هناك خلل في التيار الكهربائي","c":"اذا أضواء المركبة تنير","d":"اذا كان هناك زيت كاف في المحرك","answer":"2"},{"id":304,"question":"عندما لا تصل الشراره الكهربائية للبوجيات","a":"هذا يؤثر فقط عند تشغيل المحرك صباحا","b":"هذا يؤثر على المحرك فقط عند السير بسرعة","c":"المحرك لا يعمل","d":"المحرك يتوقف عن العمل بانتظام","answer":"3"},{"id":326,"question":"ما هي السرعة القصوى المسموح بها لمركبة تجارية وزنها الإجمالي 12000كغم في طريق سريعة؟","a":"110كم/ساعة.","b":"70كم/ساعة.","c":"80كم/ساعة.","d":"100كم/ساعة.","answer":"1"},{"id":328,"question":"ما هي السرعة القصوى لمركبة تجارية يزيد وزنها الاجمالي عن 4000 كغم في طريق خارج المدن ؟","a":"سرعة 60 كم/ساعة","b":"سرعة 90 كم/ساعة","c":"سرعة 70 كم/ساعة","d":"سرعة 80 كم/ساعة","answer":"4"},{"id":303,"question":"عند الضغط على دعسة الكلاتش","a":"تزيد القوة المنقولة من المحرك الى العجلات","b":"تزيد سرعة المركبة وخصوصا في طريق صاعدة","c":"يتصل المحرك مع جهاز الغيارات","d":"لا ينقل المحرك القوة لتحريك العجلات","answer":"4"},{"id":310,"question":"ماذا ترينا ساعة ضغط الزيت أو لامبة ضغط الزيت","a":"ترينا كمية الزيت الذي يجب أن نضيفه","b":"ترينا كمية الزيت في حوض الزيت","c":"ترينا كمية الزيت في المحرك","d":"ترينا مقدار ضغط الزيت في المحرك أثناء عمله","answer":"4"},{"id":319,"question":"جهاز تغيير الاضواء في المركبة يمكن السائق من","a":"تغيير الضوء الواطىء الى نور الالتقاء","b":"تغيير الضوء العالي الى الواطىء وبالعكس","c":"تغيير الضوء العالي الى نور الطريق","d":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"2"},{"id":324,"question":"اية مركبات يجب ان تزود بمطفأة حريق ؟","a":"المركبات التجارية فقط","b":"المركبات العمومية فقط","c":"جميع المركبات مع عدا الدراجة النارية","d":"المركبات التجارية والعمومية","answer":"4"},{"id":305,"question":"عندما يكون ضغط الهواء في الاطارات اكثر من المطلوب","a":"يصعب توجيه المقود يمنة او يسرة","b":"تزيد سرعة المركبة","c":"تكون المركبة اكثر حساسية للاهتزازات","d":"تقل سرعة المركبة","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}